\newpage

% half title page
\thispagestyle{empty}
\hspace{-2cm}\includegraphics[width=400pt]{../images/frontmatter/title.eps} 

\newpage

% Blank page here
\thispagestyle{empty}
\mbox{}    % need to have *something* in here or Latex "helpfully" removes page

\newpage
% title page

\thispagestyle{empty}
\hspace{-2cm}\includegraphics[width=400pt]{../images/frontmatter/title.eps} 
\\
\vspace{0.5cm}
\hspace{2.8cm}\includegraphics{../images/frontmatter/subtitle.eps}
\\[13.5cm]
\vspace{0.5cm}
\hspace{6.5cm}\includegraphics{../images/frontmatter/eds.eps}

\newpage
% copyright page 

\thispagestyle{empty}

\small
\noindent \textbf{Архитектура приложений с открытым исходным кодом} \\
Под редакцией Эми Браун и Грега Уилсона

\vspace{0.15cm}

\noindent
Это произведение доступно по лицензии Creative Commons Attribution 3.0 Непортированная. Вы можете свободно:

\begin{aosaitemize}
  \item делиться — копировать, распространять и передавать другим лицам данное произведение
  \item изменять (создавать производные произведения) — чтобы приспособить это произведение к своим задачам
\end{aosaitemize}

\noindent
при обязательном соблюдении следующих условий:

\begin{aosaitemize}
  \item Attribution — Вы должны атрибутировать произведение (указывать автора и источник) в порядке,
	предусмотренном автором или лицензиаром (но только так, чтобы никоим образом не подразумевалось,
	что они поддерживают вас или использование вами данного произведения). 
\end{aosaitemize}

\noindent
и понимая, что:

\begin{aosaitemize}

  \item Отказ — Любое из перечисленных выше условий может быть отменено,
	если вы получили на это разрешение от правообладателя. 

  \item Общественное достояние — Там, где в соответствии с применимым
	законодательством это произведение или любые его элементы
	находятся в общественном достоянии, данная лицензия никоим
	образом не влияет на этот статус. 

  \item Прочие права — данная лицензия ни в какой ситуации не затрагивает следующие права:
    \begin{aosaitemize}

      \item Ваши права на добросовестное поведение (fair dealing), или добросовестное использование
	    (fair use), или другие применимые исключения и ограничения авторского права;

      \item Личные неимущественные права авторов;

      \item Права других лиц которые могут быть затронуты непосредственно данным произведением
	    или тем, как оно используется, например, права на публичность или конфиденциальность.
    \end{aosaitemize}

  \item Уведомление — Для повторного использования или распространения вы должны чётко дать понять
	другим данные лицензионные условия этого произведения. Лучший способ сделать это — предоставить
	им ссылку на веб-страницу лицензии: \url{http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/deed.ru}.

\end{aosaitemize}

\noindent  Вы можете ознакомиться с копией лицензии посетив \url{http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/} или написав
письмо Creative Commons, 444 Castro Street, Suite 900, Mountain View, California, 94041, США.\\

\vspace{0.15cm}

\noindent
Полный текст этой книге доступен онлайн по адресу \url{http://www.aosabook.org/}.\\
Все доходы от продаж книги будут переданы международной неправительственной организации Amnesty International.\\

\vfill

\noindent Названия продуктов и компаний, упомянутые в этой книге, могут быть торговыми марками
их соответствующих владельцев.\\

\vspace{0.15cm}

\noindent 
Несмотря на то что во время подготовки материалов этой книги были предприняты все меры предосторожности,
редакторы и авторы не несут никакой ответственности за ошибки или упущения, или за ущерб в результате
использования информации, содержащейся в данной книге.\\

\vspace{0.15cm}

\noindent Фотография на обложке сделана Питером Даттоном (Peter Dutton). Это фотография распространяется по
лицензии Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike (Атрибуция — Некоммерческое использование — 
С сохранением условий). Вы можете ознакомиться с копией лицензии посетив \url{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/}
или написав письмо CreativeCommons, 444 Castro Street, Suite 900, Mountain View, California, 94041, США. \\

\vspace{1cm}

\noindent Напечатано в Соединённых Штатах Америки \\

\noindent ISBN: 978-1-257-63801-7
\normalsize

\newpage
% Dedication page

\thispagestyle{empty}

\vspace*{5cm}
\begin{center}
% NIKITA: footnote?
\hspace{0cm}Посвящается Брайну Кернигану\footnote{Брайн Кернинган (Brian Kernighan) - канадский программист, соавтор знаменитой книги «Язык программирования Си»},\\
научившему нас очень многому;\\
и узникам совести во всём мире.
\end{center}

\newpage

% Blank page here
\thispagestyle{empty}
\mbox{}    % need to have *something* in here or Latex "helpfully" removes page

